<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="quotes">
        <item>Lepiej jest zapalić świecę, niż przeklinać ciemność.</item>
        <item>Mistrzowie grają dotąd, aż grają dobrze.</item>
        <item>Czyń tylko to co podpowiada Ci serce</item>
        <item>Jeśli zaproponują ci miejsce w statku kosmicznym, nie pytaj, co to za miejsce. Po prostu wsiadaj</item>
        <item>Rób to, co uważasz za stosowne. I tak zawsze znajdzie się ktoś, kto uważa inaczej…</item>
        <item>Najtrudniejsze jest zdecydowanie się na działanie. Reszta to już tylko kwestia wytrwałości</item>
        <item>Być może urodziłaś się bez skrzydeł. Ale najważniejsze, żebyś nie przeszkadzała im wyrosnąć</item>
        <item>Zawsze robiłam coś do czego nie byłam w pełni przygotowana. Myślę, że właśnie tak rośniesz</item>
        <item>Przyszedł ten dzień, kiedy ryzyko trwania w pąku było bardziej bolesne niż ryzyko zakwitnięcia</item>
        <item>Kiedyś – nie ma takiego dnia tygodnia</item>
        <item>Wznoś się po każdym upadku, padniesz trupem albo urosną Ci skrzydła</item>
        <item>W życiu nie zawsze wygrywają najmądrzejsi, najpiękniejsi i najbardziej przebojowi. Wygrywają ci, którzy postanawiają wygrać</item>
        <item>Dawać bez wahania, tracić bez żalu i zdobywać bez chciwości…</item>
        <item>Nigdy nie marnuj czasu, próbując wytłumaczyć kim jesteś ludziom, którzy postanowili Cię nie zrozumieć</item>
        <item>Dawanie otwiera drogę do otrzymywania</item>
        <item>Nauczyłam się, że droga postępu nie jest ani szybka, ani łatwa</item>
        <item>W życiu nie chodzi o czekanie aż burza minie. Chodzi o to, by nauczyć się tańczyć w deszczu</item>
        <item>Jeśli chcesz dobrze dla swoich dzieci, to spędzaj z nimi dwa razy więcej czasu i wydawaj na nie dwa razy mniej pieniędzy</item>
        <item>Zbyt często ludzie pracują ciężko nad niewłaściwą rzeczą. Pracować nad właściwą rzeczą jest prawdopodobnie ważniejsze niż pracować ciężko</item>
        <item>Jeśli idziesz za swoim marzeniem, to będziesz testowany</item>
        <item>Dopóki nie będziesz cenić siebie, nie będziesz cenić własnego czasu</item>
        <item>Jesteśmy tym, co w swoim życiu powtarzamy. Doskonałość nie jest jednorazowym aktem, lecz nawykiem</item>
        <item>Jeśli nie czujesz się godny, by wyrosły Ci skrzydła, nigdy nie oderwiesz się od ziemi</item>
        <item>Jeśli potrafisz o czymś marzyć, to potrafisz także tego dokonać</item>
        <item>Ludzie są dokładnie tak szczęśliwi, jak myślą, że są</item>
        <item>Potykając się, można zajść daleko; nie wolno tylko upaść i nie podnieść się</item>
        <item>Prawdziwy akt odkrycia nie polega na odnajdywaniu nowych lądów, lecz na patrzeniu na stare w nowy sposób</item>
        <item>Przeciwności, z którymi musimy się zmierzyć, często sprawiają, że stajemy się silniejsi. A to, co dziś wydaje się stratą, jutro może okazać się zyskiem</item>
        <item>Ludzie, którzy tracą czas czekając, aż zaistnieją najbardziej sprzyjające warunki, nigdy nic nie zdziałają. Najlepszy czas na działanie jest teraz!</item>
        <item>Mądrzy ciągle się uczą, głupcy najczęściej wszystko umieją</item>
        <item>Motywacja jest tym co pozwala Ci zacząć. Nawyk jest tym co pozwala Ci wytrwać!</item>
        <item>W życiu nie chodzi o czekanie, aż burza minie… Chodzi o to, by nauczyć się tańczyć w deszczu</item>
        <item>Ważniejsze jest, co ty myślisz o sobie samym, niż to, co o tobie myślą inni</item>
        <item>Kto potrafi cieszyć się z małych rzeczy, mieszka w ogrodzie pełnym szczęśliwości</item>
        <item>Nigdy nie rezygnuj z celu tylko dlatego, że osiągnięcie go wymaga czasu. Czas i tak upłynie</item>
        <item>Sposobem na zaczęcie jest skończenie mówienia i podjęcie działania</item>
        <item>Starania i odwaga nie wystarczą, jeżeli zabraknie celu i ukierunkowania</item>
        <item>To nie nasze życie jest krótkie, to my czynimy je krótkim zajmując się sprawami niepotrzebnymi</item>
        <item>Trudno jest iść przez życie wieloma drogami jednocześnie</item>
        <item>Trzeba się nauczyć ponosić porażki. Nie można stworzyć nic nowego, jeżeli nie potrafi się akceptować pomyłek</item>
        <item>Aby samemu stać się lepszym, nie musisz czekać na lepszy świat</item>
        <item>Bez względu na to ile popełnisz błędów, albo jak wolno idą postępy, i tak jesteś przed tymi, którzy nie próbują wcale!</item>
        <item>Twój czas jest ograniczony, więc nie marnuj go na byciem kimś, kim nie jesteś</item>
        <item>Weź życie we własne ręce. I co się wtedy stanie? Coś strasznego: Nie będzie kogo obwiniać</item>
        <item>Wszystkie nasze marzenia mogą stać się rzeczywistością, jeśli mamy odwagę je realizować</item>
        <item>Ludzie, którzy na tym świecie kroczą naprzód, wstają i szukają odpowiednich warunków, a jeśli ich nie mogą znaleźć, tworzą je</item>
        <item>Za dwadzieścia lat bardziej będziesz żałował tego, czego nie zrobiłeś, niż tego, co zrobiłeś. Więc odwiąż liny, opuść bezpieczną przystań. Złap w żagle pomyślne wiatry. Podróżuj, śnij, odkrywaj!</item>
        <item>Żadne zadanie nie jest szczególnie trudne, jeśli podzielisz je na mniejsze podzadania</item>
        <item>Ludzie boją się zmian, nawet na lepsze</item>
        <item>Szczęście to jedyna rzecz, która się mnoży, gdy się ją dzieli</item>

    </string-array>

    <string-array name="authors">
        <item>Matka Teresa z Kalkuty</item>
        <item>Billie Jean King</item>
        <item>Diana Spencer</item>
        <item>Sheryl Sandberg</item>
        <item>Michelle Obama</item>
        <item>Amelia Earhart</item>
        <item>Coco Chanel</item>
        <item>Marissa Mayer</item>
        <item>Anais Nin</item>
        <item>Janet Dailey</item>
        <item>Maria von Ebner-Eschenbach</item>
        <item>Kamila Rowińska</item>
        <item>George Sand</item>
        <item>Dream Hampton</item>
        <item>Florence Scovel Shinn</item>
        <item>Maria Skłodowska-Curie</item>
        <item>Vivian Green</item>
        <item>Abigail Van Buren</item>
        <item>Caterina Fake</item>
        <item>Kim Kiyosaki</item>
        <item>M. Scott Peck</item>
        <item>Arystoteles</item>
        <item>Nick Vujicic</item>
        <item>Walt Disney</item>
        <item>Abraham Lincoln</item>
        <item>Goethe</item>
        <item>Marcel Proust</item>
        <item>Nick Vujicic</item>
        <item>Mark Fisher</item>
        <item>Apolinary Despinoix</item>
        <item>Stephen Covey</item>
        <item>Vivian Green</item>
        <item>Seneka Mlodszy</item>
        <item>Phil Bosmans</item>
        <item>H. Jackson Brown</item>
        <item>Walt Disney</item>
        <item>John Fitzgerald Kennedy</item>
        <item>Seneka</item>
        <item>Pitagoras</item>
        <item>Charles Knight</item>
        <item>Phil Bosmans</item>
        <item>Tom Robbins</item>
        <item>Steve Jobs</item>
        <item>Erica Jong</item>
        <item>Walt Disney</item>
        <item>George Bernard Shaw</item>
        <item>Mark Twain</item>
        <item>Henry Ford</item>
        <item>J. I. Kraszewski</item>
        <item>Albert Schweitzer</item>
    </string-array>
    <integer-array name = "images">
        <item>@drawable/img_0</item>
        <item>@drawable/img_1</item>
        <item>@drawable/img_2</item>
        <item>@drawable/img_3</item>
        <item>@drawable/img_4</item>
        <item>@drawable/img_5</item>
        <item>@drawable/img_6</item>
        <item>@drawable/img_7</item>
        <item>@drawable/img_8</item>
        <item>@drawable/img_9</item>
        <item>@drawable/img_10</item>
        <item>@drawable/img_11</item>
        <item>@drawable/img_12</item>
        <item>@drawable/img_13</item>
        <item>@drawable/img_14</item>
        <item>@drawable/img_15</item>
        <item>@drawable/img_16</item>
        <item>@drawable/img_17</item>
        <item>@drawable/img_18</item>
        <item>@drawable/img_19</item>
    </integer-array>
</resources>